## PlxMyShop Change Log (incompatible 5.2 (peut-être) (inexistance du dossier 'media' a l'époque c'était 'images')

##si vous utilisez Multilingue, faite en sorte qu'il soit avant MyShop (voir en 1er) (sinon il a un temps de retards, il traduit le plug la page d'après ;)

##notes, todo & suggests 4 the future##
* Pourquoi s'affiche "Cette page est actuellement en cours de rédaction" coté public dans une catégorie? Solution: Éditer au moins une fois la catégorie de produit. Et/ou ajouter le texte et/ou l'image pour égayer ;)
* Un Noscript au bouton produit?
* Corrigé : #Bizarre que cela soit le même shortcode pour les prods et les catégorie ::: prod002: [boutonPanier 002], cat001: [boutonPanier 001] (pour les categories cela affiche une vignette produit et permet même de l'ajouter au panier, qui se fait avoir, le produit "catégorie)
* intégrer datatable.js pour la liste des produits et/ou des catégories de produits? (+comlexe)
* Une boutique par utilisateur?
* Un autoReloadPage en js ou meta refresh (la page des commandes se recharge toutes les 10 minutes)
* Peaufiner l'aide et la traduire ...
* Titre du menu boutique et symbole monaitaire (c'est fait) en MyMultilingue (dans le fichier de langue ou a choisir par l'admin avec des onglets dans la config, ou ...)
http://forum.pluxml.org/viewtopic.php?pid=56124#p56124
    Paiement par Stripe: permet d'accepter les cartes bancaires : c'est fait avec plxMyShopStripe (paiements acceptés ds le bac a sable)
    Paiement par e-monnaies: permet d'accepter paiement en G1, Bitcoin
    Vente de produit numérique, accessible après paiement via un lien de téléchargement (plugin?)
    (lien sécurisé, nombre de téléchargement limité etc.)
    Un espace membre
    Personnaliser les informations du client: (ex: lui demander uniquement nom, prénom et email lors de l'achat)

**** a vérifé avec plxMyMultiLingue 0.9.0 & plxMyShop 1.0.0
* Attention a l'utilisation de plxMultilingue : si vous le réglez pour avoir un dossier de media par langue (après avoir créé des produits avec image), il y a perte de l'image du produit pour toute les langues!
** Solution de fortune: Placer une image avec le "même nom de fichier" dans chaque dossiers media/[lang] et elles s'afficheront (cela permet une image du produit par langue)

****https://www.colissimo.entreprise.laposte.fr/fr/faq-technique
* Attention Frais de port, si au dela de votre config il y a une règles qui calcule approximativement le tarif et le client est avertit)

**** (theme default 5.6)
* Sur chrom(e)ium, s'il y a un souci de grosseur de characteres (gros boutons), en trifouillant les réglages du zoom de chrome tout est rentré dans l'ordre ;) (font size: medium, zoom: 100%) ::: [Huge font in Chrome 37](https://productforums.google.com/forum/?_escaped_fragment_=topic/chrome/17kfuau1ApM#!topic/chrome/17kfuau1ApM)

BUG les drapeaux le multilingue disparaissent au panier, mais sont présent dans catégories & produits, ben non, c'était dans la sidebar (en full-width elle n'y est pas) ;-)
le plugin spxplugindowloader.2.5 provoque la perte de l'action bar aux plugins qui ont un admin.php (vu avec plx5.4 & maybe after)

Corrigé v1.0.0 (à vérifier) : Effet de bord : si on ajoute un shortCode [boutonPanier ###] a un prod/cat et que le panier est sur toutes les pages (il s'affiche 2 fois (av et aprés le form de commande)?????

Ajouter ces modes ds exclus du cache avec plxMinimifyCache.1.5.0 : product,boutique (ancien plugin)



### Todo
#### Créer d'autres plugins de paiements (Junes, Bitcoins, etheréum, Paypal, s ...) #plugins plxMyShop(Gun|Btc|Eth
#### Créer d'autres plugins (produits numérique a télécharger, ...)
#### Idée: param admin icons ♥ ⛘ ⛟ ⏰ ⏱ ⌚ ···) : voir fonction adminMenu() ⛖  ✔ ✍ ★ ⚛


## v1.0.4 : 26/07/2020 ##
M.A.J. et Fix pour les templatesExemples/ (thx cpalo)


## v1.0.3 : 23/07/2020 ##
[+] Aide (française) retouché pour correspondre un peu plus a la réalité
Fix si shortcodes présent (en mode home/cat/tag) ds les chapô/contenu : absence de panier.js (les boutons ne change pas lorsqu'il y a des produits ds le panier)
Fix id des shortcodes un $shortcode oublié ds le fichier modeles/espacePublic/boucle/boutonPanier.php
```
-<form action="#prod<?php echo intval($d['k']); ?>" method="POST" id="FormAddProd<?php echo $d['k']; ?>" class="formulaireAjoutProduit" onsubmit="chngNbProd('<?php echo $d['k'].$shortcode; ?>',true);">
```
```
+<form action="#prod<?php echo intval($d['k']); ?>" method="POST" id="FormAddProd<?php echo $d['k'].$shortcode; ?>" class="formulaireAjoutProduit" onsubmit="chngNbProd('<?php echo $d['k'].$shortcode; ?>',true);">
```
[?] A remettre/recréer? : Accusé de réception : c'était ds l'aide.
Il est possible qu'il y est un supplément de tarification si vous voulez recevoir l'accusé de réception.
Pour cela indiquer la somme dans le champs « Accuser de réception ».

Noté que ce module se base sur vos indications,
vous pourrez l'utiliser pour d'autre tarification de livraison
<i>(autre que Socolissimo recommandé)</i>


## v1.0.2 : 22/07/2020 ##
Fixes : https://forum.pluxml.org/discussion/comment/60836/#Comment_60836 (thx gary02)
Fix le bouton ok des listes inopérationnel
Fix langs Status vers statut

## v1.0.1 : 22/07/2020 ##
Fix onUpdate jamais fait (oublie de tests). Maintenant fera les MAJ que si nécessaire :) #OLD !empty($this->getParam('template_home_' . $this->dLang))
Fix validerCommande numéro de commande non incrementé : manquait le 2e param :) #NOW commandNumber(1, true)
Fixes : https://forum.pluxml.org/discussion/comment/60828/#Comment_60828 (thx gary02)
::: Warning: touch(): Unable to create file ../../data/products/.ordersended.zip because No such file or directory in plxMyShop\plxMyShop.php on line 709
:?: Notice: Only variables should be passed by reference in plxMyShop\config.php on line 194
::: Notice: Trying to get property 'racine' of non-object in plxMyShop\config.php on line 272


## v1.0.0 : 20/07/2020 : plugify ## + plugin plxMyShopStripe
+ Admin : liste groupes/produits : possibilité d'en créer plusieurs à la fois  avec le onfocus sur le titre et le ➕
+ 3 Hooks plxAdminBar >= 2.2.4 qui affiche les menus ds la barre (Modifier produit/groupe coté public) & les menus config + créer produits & groupes
+ Le Hook historique 'plxMyShop_debut' est remplacé par plxMyShopMotorPreChauffageBegin
+ # si PLX_DEBUG est vrai + profil superieur au manager, il s'active, stoppe avant la redirection après avoir valider une commande pour afficher les courriers envoyé) chercher PLX_DEBUG
+ 11 langues officieles de PluXml sont de la parties, elles sont bien sur a vérifié et a corrigées ;)
+ Nouveau dépot git internet sur [codeberg](https://codeberg.org/sudwebdesign/plxMyShop)
+ Les intervales de temps des livraison sont en minutes (1440 max)
+ Il est possible pour l'internaute de se faire livré le jour même (option zéro jour & zéro minute possible)
+ validerCommande retouché, les dates passées donne une erreur
+ paniers multilingue (1 panier / langue) + multiMonnaies (une par langue)
+ Certain params sont linguisés et variable avec la langue par défaut du site (la devise est rapatrié du fichier de langue au début et varie selon la langue par défaut du site)
+ MyshopCookie (Hook Index) se met a jour vers cette version (non testé)
+ Nouveaux systemes : groupe homepage (id 000), l'image par défaut (sans image) modifiable...
+ admin : commandes retouchées, il est possible de les passer de "en attente" a payé ou annulé et cela s'inscrit dedans et ds le nom du fichier (_A, _P, _C).html
+ admin : systeme de recherche instiré des articles Tous, Publiés, Brouillons, filtre & champs de recherche / id ou titre
+ admin : nouveaux style des boutons du menu principal (icones utf8)
+ commandes validées : s'incrémente d'un numéro, (Note MAJ: il compte leurs nombres et le sauvegarde, il est bien sur modifiable ds la config)
+ config : il est possible de supprimer la config (RAZ)
+ Config : ajout d'onglets ou non ;)
+ Config : Parametre de position du menu (scope : admin)
- PAYPAL : Systeme remplacé par de nombreux hooks (Plugins pour plxMyShop et liste à venir...) grep : callHook ;)
+ Nouvelle fonction sendMail() pour centraliser les envois des commandes
+ De nombreuses retouches et Fix & realy MultiLingue
+ $command_number Ref in mail : Class plxMyShop validerCommande() idée de @garys02 (retravaillé)
+ http://".$_SERVER["HTTP_HOST"] ::: OU https ;) DS LE MÉL avec plxMotor->racine ;)
+ MAJ Librairies Javascipt + css jquery 3.3.1, featherLight.1.7.14, jqueryDatatable.1.10.21, jqueryDatatableResponsive.2.2.5 # Olds: jquery-3.2.1 featherlight-1.7.2, .dataTables-1.10.15, responsive.dataTables-2.1.1
+ Javascipt internes (inline) retouchés et optimisés (et esternalisé : localstorage.js)
+ plxUtils::cdataCheck To self::cdataCheck #Next & Old Gen of PluXml compatibility
+ Improve MyShopCookie IndexEnd hook
Fix Missing condition (have cookie) to addHook in construct
Fix editionProduitAdmin : good default lang MyMultiLingue tabs
Fix localstorage.js : load if show form (basket have one product)
Fix config : Finish lang flags (or LANG)
Fix publix menu : si actif non (0), est affiché quant même hook plxShowStaticListEnd
Fix admin cat/prod lists : non responsive tables (sml screen)
- Params shipping_ups & shipping_tnt
+ newHooks in Config.php
plxMyShopConfigBegin
plxMyShopConfigPost
plxMyShopConfigInit
plxMyShopConfigForm (modify aTabs, ...)
plxMyShopConfig
plxMyShopConfigShop
plxMyShopConfigDelivery
plxMyShopConfigPayments
plxMyShopConfigMail
plxMyShopConfigCgv
plxMyShopConfigMenu
plxMyShopConfigPages
plxMyShopConfigHome
plxMyShopConfigData
plxMyShopConfigFormEnd
plxMyShopConfigEnd
+ newHooks in Admin Edit product file (templates/editionProduitAdmin.php)
plxMyShopAdminProductBegin
plxMyShopAdminProductTop
plxMyShopAdminProduct
plxMyShopAdminCategory
plxMyShopAdminProductMiddle
plxMyShopAdminProductBottom : Note if you not inside action-bar : close & reopen paragraph tag ;)
plxMyShopAdminProductEnd
plxMyShopAdminProductFoot
+ newHooks in Class plxMyShop : plxMyShop.php
plxMyShopMotorConstruct
plxMyShopMotorPreChauffageBegin
plxMyShopMotorPreChauffageBeginEnd
plxMyShopGetProducts
plxMyShopEditProductsUpdate
plxMyShopEditProductsXml
plxMyShopEditProductBegin
plxMyShopEditProduct
plxShowProductChapoBegin
plxShowProductChapo
plxShowProductChapoProducts
plxShowProductContentBegin
plxShowProductContentProducts
plxShowProductContent
plxShowProductInclude
plxMyShopPlxShowStaticListEndTop
plxMyShopPlxShowStaticListEndSubmenuPanier #stop loop #in test
plxMyShopPlxShowStaticListEndPanier
plxMyShopPlxShowStaticListEndCategoriesMenu
plxMyShopPlxShowStaticListEndPanierCategorie + stop loop #in test
plxMyShopPlxShowStaticListEndMenu
plxMyShopPlxShowStaticListEndEnd
plxMyShopValiderCommandeBegin
plxMyShopValiderCommande
plxMyShopValiderCommandePost
plxMyShopValiderCommandeMessage
plxMyShopValiderCommandeValid
plxMyShopValiderCommandeEmailBegin
plxMyShopValiderCommandeEmailSwitchPayments
plxMyShopValiderCommandeEmailPayments
plxMyShopValiderCommandeEmailShop
plxMyShopValiderCommandeEmailBeginClient
plxMyShopValiderCommandeEmailPaymentsClient
plxMyShopValiderCommandeEmailSave
plxMyShopValiderCommandeEmailEnd
plxMyShopValiderCommandeEnd
+ newHooks in admin.php
plxMyShopAdminTable
plxMyShopAdminTheadTrBegin
plxMyShopAdminTheadTr
plxMyShopAdminTheadTrEnd
plxMyShopAdminTbodyTrBegin
plxMyShopAdminTbodyTr
plxMyShopAdminTbodyTrEnd
plxMyShopAdminTbodyTrNewBegin
plxMyShopAdminTbodyTrNew
plxMyShopAdminTbodyTrNewEnd
plxMyShopAdminTbodyTrCmdBegin
plxMyShopAdminTbodyTrCmdEnd
plxMyShopAdminTableEnd
plxMyShopAdminTabPageEnd
+ newHooks in boutonPanier.php
plxMyShopBoutonPanier #stopable
plxMyShopBoutonPanierTop
plxMyShopBoutonPanierForm
+ newHooks in categorie.php
plxMyShopCategorie
+ newHooks in panier.php
plxMyShopPanier
plxMyShopPanierDebut
plxMyShopPanierFormProdsDebut
plxMyShopPanierFormProdsFin
plxMyShopPanierCoordsDebut
plxMyShopPanierCoordsMilieu
plxMyShopPanierSelectMethodPayment
plxMyShopPanierCoordsFin
plxMyShopPanierFin
+ newHooks in products.php
plxMyShopProducts
+ newHooks in categorie.php
plxMyShopCategorie

Et peut-être plus ... Chercher Hook Plugin ou callHook ds le code

## v0.13.2 : 16/10/2019 ##
Fixs (sub)menu : certaine classes css manquantes + un <span> (public)
+ Config fieldsets et css modifiés
+ Config Nombreuse double guillemets transformés en Simple
### Nouvelles règles pour le choix de dates du panier (Merci @ppmt pour l'idée)
+ Nouveau param pour désactivé des choix de dates "delivery_disallowed_dates"
+ Nouveau param pour (dés)activer certains jours de la seamaine "delivery_day"


## v0.13.1 : 01/10/2019 ##
### Compatibilité avec PluXml 5.7
+ const V = '0.13.1';#$this->getInfo('version') is empty in public mode
+ MAJ du cache navi & Fix plxAdminBar (public mode)
+ MAJ administration.css
+ MAJ info.xml
+ dos2Unix (Fins de ligne harmonisées)

Fixs : if (!defined('PLX_ROOT')) exit; absents
Fix Menu Panier non actif si sélectionné : manque / a la fin?
```
-    && ($nomPlugin === $this->plxMotor->cible)
```
```
+    && ($nomPlugin === rtrim($this->plxMotor->cible,'/'))
```

Fix : Langs : L_PAYMENT_ERROR
+ L_TRANSFERT_TO_PAYPAL #a traduire (SetExpressCheckout.php) #4todo
Fix : admin : Compatibilité PHP 7.2 each() désaprecié : Merci @cpalo
::: forum.pluxml.org/discussion/comment/59080/#Comment_59080
::: admin.php : la fonction each() est désaprécié en php 7.2 : remplacé par un foreach() qui est (en plus) plus rapide et moins (memoryvore)[https://www.php.net/manual/fr/function.each.php#75692].

## v0.13.1r6 : 16/03/2018 ##
[+] HTML not valid #Minimzed (Fail?) with plxMinimifyCache.1.5.0 #bugOrNot, if have 2 space in attribute tag, remove spaces & are unvalid code, be carefull & valid html before... or  maybe update library to solve problem
[+] Improve default langs (admin user & site default)
[+] Admin MultiLingual tabs System
[+] Exemples Templates & langs updated
Fix Lang for older PluXml Miss
[+] onUpdate mise a jour du cache des css
[+] Best integration on OLD Pluxml


## v0.13.1r5 : 25/07/2017 ##
[+] PHP 5.1 to 7.x (thx free.fr et Stephanovich)
[+] Produits/Catégories/Commandes sont Multilingue (onglets des langues si Multilingue activé)
[+] Admin user friendly, noaddcart checkbox Propagation (si noaddcart4all coché: copie du noaddcart default_lang aux autre langues, qui sont inéditable)
Fix Url érronée de moment.js si la langue par defaut est en anglais (thx [ppmt](http://forum.pluxml.org/viewtopic.php?pid=54780#p54780))
Fix PluXml media manager & refreshImg() locale (Si multilingue)
[+] Style de l'onglet (produit) de la lanfue par defaut (propagation 2 stock & poids au atres langues automatique)
[+] Systeme de stock (basé sur une idée de ppmt) (utilise le nouveau hook plxMyShopEditProductBegin) CCM: Si le nombre de produits en stock est présent et que le client commande la totalité, automatiquement le produit se rend indisponible et le bouton "ajouter au panier" est remplacé par votre texte paramétré avec "produit indisponible" sur oui (d'origine "En rupture de stock").
[+] hook plxMyShopEditProductBegin
[+] hook plxMyShopEditProduct


## v0.13.1r4 : 11/06/2017 ##
[+] Fins de lignes unifiées par dos2unix (merci Bazooka)
[+] Config & panier : Montant minimum pour afficher le choix du paiement par Paypal (contrib ppmt)
[+] Config & panier : choix de date et heure de livraison (contrib ppmt)
[+] get_class() et plug['name'] remplacé par plugName

## v0.13.1r3 : 11/05/2017 ##
* [+] Appel des hook selon l'espace en cours (public ou admin)
* [+] hard coded plxMyShop vers get_class() pour simplifier le changement de nom
* [+] Fonction nomProtege($nomProduit) remplacé par plxUtils::strCheck()
* Fix le titre (prod/cat) optionnel n'est pas affiché (réécriture du hook plxShowPageTitle + Ajout de "Votre panier" a la balise du titre)
* Fix manque les metas prod & cat (keyWords & desc) : Ajout du hook plxShowMeta dans plxShow->meta($meta='')
* [+] Avertir dans les courriels de commandes (admin et client) qu'il est détecté que "Le montant des frais de port (sont) peut être (à) réévalué."
* [+] Config & Édition : meilleure adaptibilité sur petits et grands écrans (table -> grid pour les interrupteurs oui/non, l'attribut size supprimé aux inputs text, tabs: 1px border-bottom & image prod/cat responsive)
* [+] Édition : Lien "Visualiser le prod/cat sur le site" dans l'action bar & Message retour de sauvegarde amélioré.
* [+] Option config : Utiliser le libellé des C.G.V. (nom du lien) fournit par My Shop (si traduit dans la langue et plxMyMultilingue actif) ::: Fix "J'ai lu et j'accepte les conditions générales de vente." reste en français ainsi que le selecteur du mode de paiement (alors que tout le panier est en anglais), il prend la phrase de la config ;)
* [+] Option config : L'url des C.G.V. est réécrite par le moteur de PluXml pour une prise en compte du changement de langue (si plxMyMultilingue actif)
* [+] Nouveau formulaire de commandes client (html, js & css simplifié) ::: Faire évoluer les formulaires de commande (panier coté public) (compatible PluCss)
* Fix Panier : minimum de produit limité a 0
* Fix Panier : Si erreur d'envoi des courriels, commentaires & conteneurNomCadeau non gardé et réaffiché
* Fix Courriel de commande : La methode de paiement "cash" est transformé en "chèque"
* [+] Nouvelle icône du plugin et du mini panier. Info: Pour retrouver l'iĉône originale, renommé icon.origin.png en icon.png ;)
* [+] Admin : Ajout d'une icône a l'option Produit Indisponible (nouvelle "cacher le bouton ajout au panier") pour voir son état d'un coup d'oeil (liste et produit)
* Fix Public : Si bouton "ajouter au panier" est caché, faire en sorte de sortir le produit du panier (si dans la session existante (cookie) le produit est présent)
* [+] Fixé & Amélioré option "cacher le bouton ajouter au panier" + L_NOTICE_NOADDCART ::: #1 l'option "cacher le bouton ajouter au panier" ne fonctionne pas, si à oui, l'affiche quant même ::: la changer pour le lien panier. Est-ce important? #1 idée de texte: ce produit est indiponible et en cours de réaprovisionement
* [+] Ajout de la redirection 301 de PluXml 5.6 en son seing pour gardé la compat 5.4+
* Fix Mauvaise redirection product2/index.php & product3/index.php
* Fix Panier : Warning division / 0 si ligne de frais de ports non configuré & Prevenir si erreur de réglage des frais de port (client & admin)
* Fix Érreur responsive en mode mobile pour le lien voir, (2 clics pour afficher la lightbox featherlight) ::: Featherlight: no content filter found  (no target specified)
* Fix Lignes max : Config Frais de port (impossible au dela de 99 lignes)
* Fix Bad id's : Admin edit thumbnail image

## v0.13.1r2 : 28/04/2017 ##
* [+] Option Config : nombre de ligne de configurations des Frais de port
* [+] Option Config : [Frais de port suivant le montant de la commande](http://forum.pluxml.org/viewtopic.php?pid=53688#p53688)
* [+] Admin : Ordre des commandes, les dernières en premières + big locals updates js/css + adaptative au petits écrans ::: intégrer en interne? et/ou harmoniser jquery.dataTables & cdn
* [+] Admin : Voir les commandes dans une lightbox iframe [featherlight](http://noelboss.github.io/featherlight/) ::: "voir" une commande en mode smoothframe (avec jquery?)
* [+] Core des messages de Commandes simplifié et amélioré (il y avait des parties commune aux 2 messages + backup)
* Fix float number

## v0.13.1r1 : 27/04/2017 ##
* Fix SHIPMAXWEIGHT ::: si dépassement de proids prévu au maximum de la config (calcul approximatif du prix est appliqué aux frais de port et le client en est avertit par un message en rouge dans le formulaire de commande
* [+] Config hook gratuité des frais de port** : options SHIPFREEWEIGHT & SHIPFREEPRICE ::(laisser vide pour le(s) désactivé(s)):: Frais de port gratuit si superieur ou égale a tel poids et/ou superieur ou égale a tel prix (ttc)
* [+] Hook **plxMyShopShippingMethod amélioré, affiche les chiffres pour dire au client a partir d'où les frais de port lui sont offerts
* [+] Ajout du prix total TTC dans la fonction ShippingMethod pour amélioré l'utilité du hook plxMyShopShippingMethod
* [+] Hook plxMyShopShippingMethod dépacé pour avoir la possibilité de modifier le prix de base des frais de port
* [+] Formulaire PayPal Multilingue
* fix when display basket ::: Undefined property: plxMyShop::$plxPlugins && Fatal error: Call to a member function callHook()

## v0.13.1r : 26/04/2017 ##
* [+] Possibilité d'ajouter un sous-menu dédié a la boutique groupant les catégories et le panier (Yannic)
* [+] Ajout du hook plxMyShopShippingMethod pour avoir la possibilité de modifier les frais de port
* [+] Formulaires d'édition de produit & config compatible grille PluCss1.2
* [+] dire a l'utilisateur que le panier s'affiche que si javascript est activé (boutons la boutique)
* [+] Compatible avec les fonctions de plxMyMultilingue 0.8.1 (remove personal tests jobs)
* Fix zéros superflus dans urls et ancres & espace entre devise non attendu (Yannic) ::: bug? les url sont non claire, et permettent de basculer d'une url a l'autre (attention au DC de GG) ::: produit (mauvaise redirection, ou pas, si par exemple product 2 est une catégorie alors que l'on cherche un produit atterrit sur une catégorie, et l'url n'est pas réécrite, c'est pareil avec les catégories => prod)


## v0.13.1b6 : 20/04/2017 ##
* [+] Contenu des produits compatible Mulitilingue.0.8.1 (Yannic)
* [+] Admin : Grille PluCss
* [+] Public : Anglais bouton trop large (Remove from basket => Remove of basket)
Éditeurs compatible:
 100%: plxToolbar.1.4.1
 onglet de la langue en cour: CKEditor.4.6.2 et WymEditor.1.1.2

## v0.13.1b5 : 18/04/2017 ##
* [+] Plus joli (Yannic)
* [+] Ajout d'un bouton au mini paniers pour enlever les produits (hook plxMyShopShowMiniPanier)
* [+] Ajout des liens produits aux paniers
* [+] panier.php : Js en ligne déplacé dans une fonction interne du plugin et utilise le hook plxMyShopPanierFin
* [+] Améliorer l'adaptibilité sur les petit écrans, listes + ajout des liens sur l'id pour éditer & ajout du titre "voir" dans le fichier de langue
* Fix : Enlever les produits du panier qui ont été supprimés/désactivés entre temps
* FiX : Utiliser plxMotor déja instancié dans la fonction "modele"
* Fix : Si l'url de la catègorie & produit est inexistante, aucune redirction 404!
* Fix : Texte d'exemple des champs de l'emplacement des données, placeholder pour 5.4, 5.5 & 5.6 (fonction printInput)
* Fix : noscript sur toutes les pages de l'admin

## v0.13.1b4 : 16/04/2017 ##
* [+] Admin : Utilisation du selecteur d'image natif à PluXml (Yannic) minimum compat media system 5.4
* Fix : Config : texte d'exemple des champs de l'emplacement des données placeholder (5.6 only)
* Fix : Admin : Menu barre d'action : boutons valide Xhtml

## v0.13.1b3 : 15/04/2017 ##
* [+] Public : panier.css transferé dans site.css, Nettoyage des javascripts & jquery en Vanilla
* [+] Admin : ajout des options du choix de l'emplacement des dossiers de données + langues (fr, en) (Yannic)
* [+] Admin : ajout de l'option Afficher le lien votre panier \_/ en haut des pages produits et catégories
* [+] Admin : libajax.js appelé uniquement dans l'édition de produit et de catégorie
* [+] Bouton paypal : Nettoyage & jquery en vanilla js
* [+] Lang English : Modify basket to Update the basket
* Fix : Sélecteur du mode de paiement 100% de large. Ajout de l'id #methodpayment et réglé en css avec width:auto;
* Fix : Admin Html : erreur de '/' au 1er form & input hors d'élément du tableau & &amp;
* [-] panier.css supprimé

## v0.13.1b2 : 13/04/2017 ##
* [+] Possibilité d'utiliser les shortcode dans les page du blog (articles)
* [+] Admin : Titres dans la barre d'action (5.4+)
* [+] Admin : Édition d'un produit, si image est changée, elle s'affiche. (Penser en enregistrer pour rendre effectif le changement)
* [+] Public : Élargissement des affichettes produits, le 'remove from basket' dépasse a droite. (25% to 30%)
* [+] Public : Lors de modif du panier par la vignette, revenir sur celle-ci (testé aussi sur chrome)
* Fix : Multilingue perte de la langue en cours : Hook mini panier (Yannic) & appliqué aux endroits en conséquence.
* Fix : décalage symbole monétaire
* Fix : Double slash : appel des thèmes et dans l'url des images (avertir l'utilisateur d'éviter le premier slash ***a faire?)

## v0.13.1b : 11/04/2017 #
* Fix : Si utilisation shortcode (noJs bouton panier et message) : hook ThemeEndBody quant shortcode actif & clean
* Fix : Afficher le poids d'un produits inférieur à 1 kg (yannic)
* Fix : Cookie n'est pas toujours initialisé lors de la première session. hook plxMotorConstruct vers le hook Index (MyShopCookie) (yannic)
* Fix : Balise de fermeture script (yannic)

## v0.13.1a : 07/04/2017 #
* [+] Admin : Avertir l'utilisateur si le courriel d'envoi du plugin est non configuré ou si le fichier de langue est absent (inspiré de plxMyContact)
* [+] Responsive : Meilleure adaptabilité des boutons et des liens avec l'action-bar adaptative de PluXml 5.6 (rétrocompatible avec 5.4 & 5.5)
* [+] Sélecteur d'image du produit retravaillé et en position absolue
* Fix : Espace superflu entre et dans les boutons du menu (apparaît _ entre les boutons)

## v0.13 : 06/04/2017 ##
* [+] Ajout du hook plxMyShopShowMiniPanier basé sur l'idée de WorldBot alias [Yannic](http://forum.pluxml.org/viewtopic.php?pid=53411#p53411)
* [+] Compatible Multilingue 0.8 & pluxml 5.6 (worldBot)
* [+] Bouton produit : Ajouter, modifier et supprimer du panier (worldBot & swd)
* [+] Panier : Retire Rouge, Valider Vert (worldBot)
* [+] Shortcode : Affiche au complet le produit (worldBot)
* [+] Lien Panier : Classe css product_priceimage -> basket_link_image
* [+] Produit : bouton déplacé sous l'image d'accroche
* [+] Templates d'exemple mis à jour et fonctionnel
* [+] Rapatriement de jquery (intégré en interne : public & admin)
* [+] Gestion des message 'basket is up to date' inside plugin & simplifié
* [-] Suppression du modele "espacePublic/ajoutProduit"

## v0.12 : 04/04/2017 ##
* [+] Panier : Style des message retour et largeur du tableau d'article mis a 100%
* [+] Panier localStorage : Si le client change ses coordonnées le bouton re-bascule sur "enregister"
* [+] Fichiers de langues Français & Anglais peaufinés + tentative d'occitan
* [+] Ajout des requis aux entrées du panier
* FIX : webkits X-XSS-Protection Content-Security-Policy

## v0.11.1 : 03/04/2017 ##
* [+] MyshopCookie intégré
* [+] Config : Switch to Switch
* [+] Panier : Boutons Save & Forget modifiés selon une idée de [ppmt](http://forum.pluxml.org/viewtopic.php?pid=53349#p53349)
* [+] Panier : Ajout d'un filtre ExpReg au champ courriel : pattern="[^@]+@[^@]+\.[a-zA-Z]{2,}" [src](https://blog.staffannoteberg.com/2012/03/01/html5-form-validation-with-regex/)
* [+] Courriel client dans le récapitulatif de commande (mailto)

## v0.11 : 02/04/2017 ##
Release

## v0.11b1 : 02/04/2017 ##
* FIX fichier langue fr suppression d'un <<<<<<HEAD oublié lors de la fusion

## v0.11b + Panier dans le menu (worldBot) : 02/04/2017##
* [+] Option d'ajouter ou non le lien vers le Panier dans le menu principal

## v0.11b : 02/04/2017 ##
* FIX fichier langue fr : retour de ligne de rn(win) en n(tux)
* [+] Ajout des crochets suivant à panier.php (hook)
 + plxMyShopPanierDebut
 + plxMyShopPanierFormProdsDebut
 + plxMyShopPanierFormProdsFin
 + plxMyShopPanierProdsFin
 + plxMyShopPanierCoordsDebut
 + plxMyShopPanierCoordsMilieu
 + plxMyShopPanierCoordsFin
 + plxMyShopPanierFin
* [-] Sauvegarde locale des coordonnées du client au formulaire de commande déplacé dans le plugin MyShopCookie v0.2

## v0.11a1 : Algo boucle des frais de ports config.php

## v0.11a : 31/03/2017 ##
* [+] Ajout de sauvegarde locale des coordonnées du client au formulaire de commande

## v0.10 : 18/03/2017 ##
* [+] Compatible PluXml 5.5, [5.6](https://github.com/pluxml/PluXml/releases/tag/5.6rc4)
* [+] Édition des produits compatible avec le plugin WymEditor et d'autres éditeurs (Changement de l'id form_produit VERS form_article)
* [+] Ajout du theme d'exemple static-boutique-produits-par-categories.php de Philippe Le Toquin : https://github.com/ppmt/plxMyShop/commit/411cc5e749fc53b9b2a54c064dd969d9f0c6db48
* [+] Intégration de dataTable.js pour l'affichage des commandes afin d'en simplifier le triage et les recherches
* [+] Ajout des nouvelles classes de pluCss et adaptation des boutons dans l'action-bar
* [+] Déplacement dans administration.css des styles html inside (dans le body) [template edit prod admin & ajax/select_img]
* [+] Ajout d'administration.css en javascript [config.php, template edit prod admin]
* [+] Ajout du nom du module en cour dans le titre de l'admin de la boutique
* [+] Complétion des fichiers de langues fr,en (manque quelques unes en occitan)
* [+] Ré-indentation & Simplification du code (One Space Indent, boucles aux Frais De Ports, style, ...)
* FIX Champs du nombre de produits a commander (Possibilité d'en commander 0 ou -1 -2 -20 ...)
###### dans plxMyShop.php
 - [ ] # //require PLX_PLUGINS . 'plxMyShop/classes/paypal_api/SetExpressCheckout.php'; c'est/était quoi?
 - [ ] require PLX_PLUGINS . 'plxMyShop/classes/paypal_api/boutonPaypalSimple.php'; (à tester)

# #v0.9.9.0.dev : 05/08/2016 ##
From develop branch of mathieu269 : [commit](https://github.com/davidlhoumaud/plxMyShop/commit/3f9df5b8656d989bec9827a9c0f2c477cf10758b)


# Les Crochets (Hooks) du plugins
      in plxMotorPreChauffageBegin()
        eval($this->plxMotor->plxPlugins->callHook("plxMyShop_debut"));
      commentés pour le moment :
        in editProduct($content)
        # Hook Plugins
         //eval($this->plxPlugins->callHook('plxAdminEditProduct'));
        in plxShowProductInclude($id)
        # Hook Plugins
         //if(eval($this->plxMotor->plxPlugins->callHook('plxShowProductInclude'))) return ;
